Per ottenere $\beta_f$ sono state effettuate varie misurazioni a valori di $I_B$ prossimi tra loro.
I valori misurati sono riportati di seguito:
\begin{center}
\begin{tabular}{cccc}
     \toprule
     $I_B [\si{\mu A}]$ & $I_C [\si{mA}]$\\
     \midrule
     $17.79\pm0.40$ & $3.00\pm0.02$ \\
     $18.09\pm0.41$ & $3.09\pm0.02$ \\
     $18.50\pm0.41$ & $3.22\pm0.02$ \\
     $18.62\pm0.41$ & $3.25\pm0.02$ \\
     $18.93\pm0.42$ & $3.32\pm0.02$ \\
     $19.26\pm0.42$ & $3.40\pm0.02$ \\
     $19.58\pm0.42$ & $3.47\pm0.02$ \\
     $20.4\pm0.2$   & $3.64\pm0.02$ \\
     \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

Su questi dati è stato effettuato un fit lineare reiterato al fine di propagare gli errori su entrambe le misure.
\[I_C=\beta_f I_B +I_0\]
I risultati ottenuti sono i seguenti:
\[\beta_f=236.8\pm0.3\]
\[I_0=\SI{-1.2\pm0.1}{mA}\]
Matrice di covarianza normalizzata (absolute\_sigma=False):
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
    1       & -0.041\\
    -0.041  & 1    \\
\end{bmatrix}
\end{equation*}

Di seguito anche il grafico con i residui normalizzati:
\begin{figure}[h]
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot.pdf}
\end{center}
\end{figure}

